### Généralité

L'environnement client/serveur désigne un mode de communication organisé par l'intermédiaire d'un réseau et d'un interface Web entre plusieurs ordinateurs(clients faisant partie du réseau).
contactent un serveur, une machine généralement très puissante en terme de capacités.
qui leur fournit des services.

![40% center](../images/architecture-clien-server.png)

### les ports 

* C'est une laison  que le serveur va etablire pour communique avec l'exteriere(lien)

* Il y'a 65535 ports disponibles sur un serveur certains sont réservés au système on travaill avec les ports entre (3000) -----> (6000)
